對病毒帶來的風險漠不關心的美國人不太可能接受這種病毒的再次傳入。 政府希望新的口罩指南能促進疫苗接種。 這似乎並沒有起作用。 2021年7月22日，華盛頓郵報 
 在金斯伯格大法官做出不退休的災難性選擇之後，如果他對這種危險的動態無動於衷，總統施加壓力可能不會有多大好處。 美國最高法院觀察員對佈雷耶“自私”和“危險”的決定感到震驚，斯科特·比克斯比，2021年7月9日，每日野獸 
 其他人可能感到幻滅、沮喪甚至害怕，但任何人都不應該無動於衷。 被鎖在自由之地:第一部分|Yariel Valdés González | 2021年7月7日|華盛頓刀鋒 
 多年來，世界上的科技平臺——以及最大的地面廣播公司——對播客基本漠不關心，但隨著它們在數字廣告市場的每條戰線上展開戰鬥，它們對播客越來越感興趣。 小抄:為什麼亞馬遜收購Art19, Max Willens, 2021年6月28日，Digiday 
 另一方面，我是一個冷漠的廚師，我的晚宴因其糟糕程度而成為傳奇。 禮儀小姐:阿姨覺得被冷落在遙遠的事件之外|朱迪思·馬丁，尼古拉斯·馬丁，雅可比娜·馬丁| 2021年6月25日|華盛頓郵報 
 然而，正如她所擔心的那樣，《鐘形罩》似乎引起了漠不關心的注意，而特德參加的發佈會也相當低調。 泰德·休斯的兄弟談失去西爾維婭·普拉斯|傑拉爾德·休斯| 2014年12月2日|每日野獸 
 移民可以留下來，因為他們和我們一樣，都是冷漠當局的受害者。 羅馬的暴亂，為墨索里尼吶喊和對難民的襲擊|芭比·拉扎·納多| 2014年11月14日|每日野獸 
 因為我們在這場遊戲中幾乎沒有什麼利害關係，公眾似乎對此漠不關心。 麥凱恩最喜歡的13名士兵|Sandra McElwaine | 2014年11月11日|DAILY BEAST 
 共產主義時代的職員是出了名的粗魯和冷漠，因為他們沒有讓人們快樂的動機。 為什麼你的服務員討厭你|Jedediah Purdy | 2014年10月26日|每日野獸 
 然而，根據起訴書，伯傑對這些針對吉布尼的指控“故意漠不關心”。 在第九條性侵案中，馬薩諸塞大學阿默斯特學院對男學生有偏見嗎? 2014年8月18日|DAILY BEAST 
 早期的改革者並不是對銀行系統集中組織的需要無動於衷。 《貨幣銀行學》|Chester Arthur Phillips 
 她刺了他一下，以一種超然的興趣注意到這對他的影響，似乎對他的痛苦漠不關心。 阿爾傑農·布萊克伍德 
 我就這樣打扮好，站在門廊上，等她來的時候，我就漫不經心地、漫不經心地抽著菸斗。 《山谷戰士》納爾遜·勞埃德 
 冷漠的健康——因為他也很脆弱——是我們之間的紐帶之一。 英格蘭、蘇格蘭和愛爾蘭五十年的鐵路生活|約瑟夫·塔特洛 
 我在別處曾說過，大多數英國人在公開演講時表現得漠不關心。 看一眼歐洲|賀拉斯格里利